女童全裸在公園玩耍 母放任只管聊天

有民眾在公園散步時竟然看到有個小女孩全裸的在玩耍，而她的母親在旁邊只顧著聊天竟然沒阻止，小女孩的行為舉止引來公園裡群眾的圍觀，民眾目睹趕緊報警，照片和文章上傳網路引來網友一片撻伐，直批這名母親實在太扯了。

台中一名女網友在不公開臉書社團「爆怨公社」上貼出幾張照片表示，自己帶著女兒到公園遊玩，竟然看到一名應該已經上小學的女童一絲不掛的在公園玩耍，這名女童一下子爬上飲水台上，一下子爬樹、躺在地上，周圍則有許多家長和孩童，卻沒人制止。原PO目睹後嚇了一大跳，趕緊大聲地「暗示」女童應該穿衣服，但女孩的母親卻只在旁邊顧著聊天，沒有上前處理，她最後決定報警。

網友看了該貼文紛紛直呼「太誇張」，有人很擔心的問「有後續嗎？社會局應該快介入吧！拜託」、「這家長有病嗎」、「現場的其他家長都沒有反應嗎」、「很擔心女孩是不是曾經受過什麼創傷」、「這背後小女孩的生活環境比較令人擔憂」、「這媽把小孩當女泰山養喔」、「不正常的原生家庭，覺得很需要被關切」。

不過也有網友對於原PO將事由上傳網路覺得不能苟同，「報警跟通報社會局就夠了吧！PO到這裡不是很適當」、「你報警就夠了，PO上來是什麼心態？多點同理心吧」。

女童媽媽得知消息後，主動要求網友刪文，據了解，該名女童媽媽是「自主學習團體成員」，她解釋當日天氣酷熱，女童與同伴玩水沖涼，但由於身上衣物材質為紗質公主服，碰到水變容易變黏，她便表達想要脫掉衣物的意願，「我並沒有當下阻止她脫掉衣服。因為身體的感受是她的，我能給予的是協助她的是清楚知道自己是能掌握自己的身體。」

另外對於照片被網友廣發流傳，讓女童媽媽感到相當氣憤，認為可能傷害孩童未來，造成日後難以抺滅的身心傷害，希望網友不要造成二度傷害。

該番言論再度引起網友不滿，紛紛痛批「媽媽既然怕照片會讓小孩覺得不堪，那為什麼不多加注意，要讓小孩在那麼多人面前脫光」、「那是不是長大了也可以這麼做？」、「公園那麼多人在看都不怕了，大家在手機看到又如何？」、「身體的確有自主權，但也要懂得保護自己，以及不能違反善良風俗」、「自主學習跟脫光光是兩回事」。

※女童媽媽聲明全文：

因為今天的天氣很熱。女孩和同伴們因為酷暑找到可以玩水沖身體減輕酷熱夏天的暑氣。一開始就只是將水沖頭沖臉沖手腳並和其他小孩玩水而己。

後來大家都回家後，我正和其他家長討論事情。女孩說她的粉紅色衣服因為是紗質的公主服，碰到水變得很黏很不舒服。她表達想要脫掉衣服的意願。

因為她平日就是個對觸感很敏感而且也是個怕熱的小孩。所以當她在表達不願意時，我知道她在非常躁熱難受的情況下想要讓身體減輕不舒服。所以我並沒有當下阻止她脫掉衣服。因為身體的感受是她的，我能給予的是協助她的是清楚知道自己是能掌握自己的身體。

在未經這個小女孩的同意下，關於她身體的照片就被廣發流傳，將會傷害小孩未來的。日後這些將會造成她難以抺滅的身心。

身體自主

回歸大自然？

咁快身體自主

@魯魯修V不列巔

想睇多D台狗狗咬狗

FBI

圖？

求無碼

無圖=真係冇圖

打左格都睇得出好撚正

？？？

已經咁大個

呢d家長真係冇撚腦 就係咁就冇左個監護權 留名

有無睇喜劇之王

CLS
唔怕醜嘅咩

連登好多變態蘿莉控

為什麼沒有人宣揚守身如玉也是女性身體自主 ？／山地媽

遠至去年，近至今天，有幾件事件分別提及女性身體自主：港大女生以援交作為社會實驗、康奈爾大學南韓籍女生不滿教授批評她口頭報告時穿熱褲不夠莊重且會令男同學分心，發起女生齊齊堂上脫剩內衣褲。最近一宗是國立中央大學性別研究所港籍女研究生在香港墮胎後寫文批評在香港墮胎又貴又麻煩，揚言下次墮胎要北上享用更價廉物美的服務，面對批評就指網民用父權迫害她。

三位二十來歲的女生都認為女性應該有身體自主，而女性身體自主就是賦予她們賣淫/作暴露打扮/墮胎的權利，所以批評她們的行為和想法就是不尊重女性身體自主。

我是個年近四十的已婚婦人，膝下還有個即將步入青春期的女兒。對於以上論調，我實在不能認同也無法理解，以下我用做了幾十年人的經驗，去談談我認為什麼才是女性身體自主。

父母自幼教女兒要潔身自愛，男友卻在女友耳邊邊哄邊求：「你父母說的那套不合時宜，而且沒有尊重你已經長大成人、沒有尊重你的身體自主。」女孩不願意以身相許，男友說：「你不給我即是不愛我！」男人有尊重女孩想守身如玉、不願意有婚前性行為的身體自主嗎？

一雙戀人感情成熟了，雖然未談婚論嫁，但這個年代婚前性行為也很普遍。女孩雖然願意與男友上床，但不願意未婚懷孕，男友卻不肯戴套，說：「你有身體自主呀，可以戴環或吃藥呀。」如果女人因為男人不願意戴套而被逼使用對身體造成長期影響的避孕方法，這是哪門子的自主？

做足了避孕措施，女孩還是懷孕了，期望奉子成婚，提早組織家庭，讓腹中塊肉有所依靠。男人說：「這個鍋我不背，那是你的身體你的自主，趕快把胎打掉。」這又算是自主嗎？

有件事，說起來好像很老土。有個女子不是不愛男友，也不是不想要小孩，只是怕供養不起、照顧不來，所以打算墮胎。男友把她攔住，說：「不要打掉，我們結婚，肯捱總可以養活頭家。」這算是男的沒有尊重女性墮胎自主權，還是尊重女方並為自己的不安全性行為負責？無論如何，如果這個男人當年沒有講這句man到裂的說話，大家今天就不會看到這篇文章。

女性因穿得暴露而引來男人色迷迷的眼光、女性被男性賤視為性工具、人們對婦女墮胎指指點點，那是家庭教養和社會風氣問題，不必一下子拉到女性身體自主，然後以下海、剝光、墮胎後表示那是愉快的事等激烈行為，來宣示女性對自己的身體有主權，並以為女性紛紛跟從就是解決方法。即使女性紛紛下海、暴露、墮胎，男人還是會繼續色迷迷看女人、繼續把女人當作性工具，只是這個性工具更容易得手而已。

說真的，在性愛這方面，我覺得最被尊重、最有身體自主的時刻，並不是男方願意配合我喜歡的體位，或是男方關心我有沒有高潮，而是我在男方慾火焚身時說不，他二話不說穿上褲子。

平均智商得30嘅台灣人 + 身體自主 =災難

要身體自主就要付出代價，
唔好覺得呢個社會有責任幫你埋單

fbi.....

女權萬歲

求無碼版

應該拉哂在場男性喎

人體自主

*身

Free the nipples

台灣真係痴撚線地方

係咪特登 著衫都唔會爬樹啦

起哂格點評論

這是不行的，等我黎保護個女童

女童 求乜撚野圖 你話雞排妹豆花妹全裸就真係要求圖啦

藝術家Sally Mann有輯相都係影低子女冇著衫嘅狀態
有人批評係兒童色情
Sally Mann反駁，兒童嘅身體本應唔會聯想到色情方面，裸體係自然嘅狀態，子女可以喺大自然上自由活動，古時候嘅人一樣會咁做，會聯想到色情方面根本係讀者同批評者自身問題。作為父母，面對子女裸體係好自然嘅事。

先唔講個老母有冇錯，呢一刻網上嘅道德審判的確可以傷害嗰位小妹妹。

Halo moto???????

如果變做男童呢

可惜在台灣，如果唔係好想玩埋一份

Winchesters

女童有鋪露出癮
幾索下

Emilia應該都係咁長大？

圖呢

小朋友有咩所謂

裸之大陸

內容農場

並沒有當下阻止她脫掉衣服。因為身體的感受是她的，我能給予的是協助她的是清楚知道自己是能掌握自己的身體

wow

有冇人睇過本H漫就係講成班細路夏天剝光豬係公園噴水池玩 之後有條女畀條仔水咗扮係細路一齊玩
JJ插沙求名

三立新聞：女童「全裸」公園爬樹任人看 媽媽出面回應…網友更怒了

東方日報：放任女兒全裸公園玩耍 台媽淡定回應：佢怕熱

udn聯合新聞網：母放任女兒全裸公園玩耍 挨批「家長有病嗎？」

TVBS：任人看？放「全裸女兒」公園玩 路人批：家長有病

ETT：女兒脫光爬樹露屁屁！媽淡定坐公園聊天 家長路過看傻眼

父母面對自己子女裸體係好正常，
但公園入面嘅其他人呢？

引起社會嘩然，就代表社會有色情目光去看待個女仔裸體爬樹/影小朋友裸照？

豬心記者都提出過，就係有啲父母好鐘意用記錄小朋友成長每一刻為由，將小朋友咩樣都擺哂上網，包括裸體。

但有無諗過小朋友係點諗，佢地鐘唔鐘意父母咩都擺上網度share？點解小朋友就唔可以有自己嘅私隱？

講返今次呢件事，當下小朋友覺得件衫濕咗水好唔舒服想除，係咪畀佢除就一定好？個媽媽係點樣肯定佢當下畀小朋友自主，由佢除衫，就係令佢解放自由？個媽媽覺得人著唔著衫，係身體自主，自由選擇咁簡單？

在場影相嘅人係咩心態
細路都好影

我好好奇，到底支持身體自主嘅人係點樣看待道德呢樣野？係咪覺得呢啲野都係父權？係咪所有野只要係自主就無問題？

有時當見到有人講強姦案，就話受害人自己夜返、著得小布，會引起兇徒本能，而衝動犯案，我都會覺得好嬲。覺得佢地係用本能去合理化兇徒嘅暴行，而正常人就要因為呢啲兇徒而限制自由。

但另一方面，有啲人只要係身體自主同充權，就做咩都無問題，包括做性工作者同慶祝墮胎。

咁極端真係睇到人都癲

全部人即刻拉晒

台灣人十足畜牲咁
唔係亂倫扑嘢就係公眾地方全裸

呢個世界一方面有人覺得兇徒就係會跟住本能行事，受害人唔保護自己，係佢地攞嚟衰，有人幫受害人就係女權。

另一方面有人覺得自己係自主同充權，有人指責自己就係父權。

唔怪得啲人話兩個極端係會有啲野好相近，唔係各走兩邊，而好似個馬蹄鐵咁

痴撚線 初頭以為兩三歲
屌那星原來都算幾大個

係咪親生㗎 咁都可以唔撚理

好努力同自己講，唔扯得..唔扯得...

細細個就學人身體自主，女權撚一定拍曬手掌

我要無碼呀！！次次有咩正野都比班報紙佬睇哂丁哂然後落格仔比街外人睇

其實北歐國家好平常

樓上班毒撚聽到有蘿莉 就瘋狂FF叫春

叫人post無碼想人仆街咩

除還除 點會係全裸？冇著底底？
唔著底仲要係公園玩 爬樹 唔驚感染架咩

乜原來係佢老母POST 佢上網咩?

個老母固然有佢嘅問題, 但匿名POST 上網嗰條友更有問題
明知個女仔冇衫著, 仲要擺上網, 居心何在? 想喺網絡上面尋求公義?真係笑死人

我見你引用Sally Mann嘅case，就想問你，支持身體自主嘅人係咪覺得人類著唔著衫，只係自由選擇咁簡單。

同埋如果係身體自主，Sally Mann因為覺得面對自己小朋友裸體係件好自然嘅事而影裸照之前，有無考慮過小朋友私隱問題？佢可唔可以肯定小朋友嘅心智知道咁有咩後果？

今次case亦有啲類似，個媽媽因為支持小朋友嘅自主(件衫濕咗好唔舒服就當眾除衫) ，小朋友本身係咪有足夠心智，真係如個佢所諗知個後果而咁做？係咪佢想做就畀佢做，就係好？

點解支持身體自主嘅人會覺得自己無論點做唔會有後果，如果有後果就係個社會嘅問題？

唔好套話落我個，我由頭到尾都冇講過身體自主四隻字，Sally Mann都冇。身體自主定義上比較複雜，因為唔係一個單一性嘅概念。

Sally Mann比D細路通屋跑周山走原因係本身呢件事係冇問題，現代主義未興起嘅年代，細路仔冇著衫根本唔係咩問題，一代一代有濃厚倫理關係，正正常常嘅人係唔會對兒童產生性慾，當然，你可以話佢係鄉下婆。

至於佢d 細路，依家已經係不折不扣嘅成人，影裸照嘅目的唔係要傷害佢哋，亦影色情照片，而係記錄低小朋友最真誠一刻。

你屌鳩個呀媽我明白，好多規範源於社會道德淪陷，社會慢慢產生一堆變態佬(或者有婆) ，對小朋產生咗唔合乎常理嘅情慾，時刻要保護小朋友。但換轉角度，因為有呢d 變態佬嘅存在，小朋友可能連影個相都有問題。

所以最有問題嗰個都係匿名Post 上網嗰個人，網上嘅人只會食花生，擺上網絕對會傷害嗰小朋友，如果佢有心指正嗰老母，一定係有更理性嘅方法。

唔係淨係得老母一方係錯，基本上件事嘅持份者全部都係有問題，最大收獲咪係d死變態蘿莉控。真係好噁心。

其實係度屌嘅人本身都有問題
自己本身係度性聯想就以己度人
仲要在場影埋一份
啲嬰兒尿片廣告裸露上半身又唔見佢地出聲

個老母自己都好撚雙重標準

純文字討論？

仲未有圖

[img]圖片網址[/img]

年紀小小就這麼騷了
真受不了

無圖？